IT撚 ... 鳩流流Hea左年幾又要轉工

啱啱做In house Helpdesk 比人Lay左 ...要搵工

之前係SI做過7年unix field engineer , 但間vendor收左皮 去完working holiday 之後唔知做乜好

咁多年來乜IT cert 都無考... 想做返SysyemSupport之裡既工啊 ... 係咪要轉去做Oper

轉左做年零InHouse IT Support 整下Desktop Laptop Mac機咁好似無乜前景

data center

咩學歷

得會考五科合格

有咩位可以做

hkt 開始請19年gt 樓主試試

想問樓主之前人工去到咩價位

20K左右

十幾年前比老電blacklist左 hkt我驚唔請

做7年20k係咩玩法

入職先得8K 😅

當時仲要 7 x 24 standby ... 所以話鳩Hea

考pc算啦 仲想結婚既話

咩事比人blacklist

細過做Call center 比個有錢佬私生仔打 但自己on 9 9 簽左份野

睇樓主講野1999
做helpdesk都比人炒
咁多年都得20k
應該係it界最低層果班
仲衰過黃金砌機仔
你都係轉行啦

點解做unix field engineer要退返去做in house helpdesk
unix大把工搵啦, 要對end user既工都係煩位黎

本人local U grad 8年P exp 做P 都得20k

我公司新入職請個senior P 都25K 起喇..

helpdesk還算是it嗎?
手作仔都談唔上
title轉打雜就差唔多
利申:helpdesk 14k

而且宜家既senior p應該都係得1年經
有d正常少少既 1,2年就轉到ap 30k or above

仲要8年exp 及早轉行啦

我都係咁 30歲剩係寫埋d 19 PHP, HTML
人工又係得2字頭
等比班細路取代 做看更

做過suppport ，乜撚唔掂都搵你，轉工算

It 不嬲負資產黎
越做人工越低

寫網頁死9硬啦
你玩下c/java果d, 細路仔絕對無能力取代到你

同埋玩server side d野冇變得咁快
唔駛成日學新野

lm

依家又365, 又AWS, 就算自己行on-premise, vendor 直頭寫好哂interface
幾千人公司幾隻IT 狗夠睇
infra 都不斷縮人, 依家鬥平鬥賤, 仲要咩都要識

人地講既server side係program既server side,唔係windows server既infra side

Server side 唔係都變得好快咩

server side (coding/infra都好), 唔駛下下行出去比人斬
你做network跳一下線都老屈哂落你到

你係咪做network架?
唔識唔好亂嗡
做得network唔識推波果條友都無咩運行

利申返:ccie

呢排經濟差，好多公司都lay人

你係做vendor定點先

試過喇 地盤又無力 看更又好似早得滯 ... 見步行步喇

啱啱 In 完大陸公司香港Post ... 又普通話 又英文 想死

今年幾大

三十幾喇 ...

真係唔掂轉去裝修?三十幾入行都算後生

如果有IT 底, 不如BOOTCAMP 充實一下

呢個post表達到香港it界係幾參差

之前洗唔洗定期落Patch ?
機場有份INFRA Support, 時間穩定
濟唔濟

三十幾係要搵定 d 大公司 in house 做等退休

7年先得呢個數 點解要做狗
做普通文職都有呢個數啦

unix engineer 仲要只係叫緊20k大把人請啦
點解要step down走去做end user helpdesk

艾加

加油

13k?
讀特殊學校?

要啊...幫Solaris 落Patch 介紹下

Ok ar, TG傾

做helpdesk唔算係IT啦

識唔識HP UNiX?

呢行係咁, 愈早入行愈唔公平
所以好多廢中廢老都轉哂行

我係5年留在同一間公司，年年人工加好少果D，
係上年鯨大半工讀grad 公司攞住張畢業證書公司才一次過加2k 俾我，
不過呢間野是街邊求其捉個呀伯呀婆都知係咩的傳統上市公司，
勝在知名度高，
除了人工是跳槽污點外其他我覺自己CV 是靚仔的，
暫只考慮轉工，因為新鮮學識vue 應用了在公司project 度，
不想浪費D 知識，轉行就等中年危機先

咪玩啦⋯正常ive仔都唔會13K啦
你地點解要叫咁低？

講下你地background
咩公司咁窮用13K請 FG p仔？
同埋份工邊度搵？

比人禁到咁都做

前年16K都算少，你覺得呢

你地能力如何
FYP見唔見得人？唔使勁，功能齊同demo嗰時冇bug就ok

c#唔熟，寫咩app咖？
上面16講緊iOS Android

巴打，講下你background先，唔好5大拎嚟同I’ve 比

唔係好明點解寫PHP都係壓價理由
唔通我係FB 寫PHP都要比人壓價

ive囉

巴打應該有啲料

我上年都on99咁開15k，跟住發覺唔撚對路，見6份有4個offer，之後先醒目開高啲

做PM

你3大？

ust但只係minor it，所以一開始叫15k試下水溫先

揀份高人工做先，之後跳都跳高啲，低人工嘅話，跳得幾多
自己做下啲project仔先再去搵工，冇理由得13K，千祈唔好做爛市

Hkt gt 做一年都19k喇喎...真係做it？

唔想寫code 咪qa ba support lo

咩proj 都唔帶去，唔怪得俾人開13K啦
明知自己ive仔好心就落力少少

講講下又講返做 程式編寫員

QA 都要寫code啦
再唔開始好快要去做保安

樓主得中5學歷
搵到20k又唔洗體力勞動算好啦

Qa黎講python應該都走唔甩 但都叫易學少少 同埋重點係試到就得 唔使寫得太嚴謹 Qa個思維 同諗點test重要過code 能力既應該

舊公司9K請全能IT,10yr exp
心諗返深圳請人都唔得啦

小弟係agent 狗專做it post
唔搵工淨傾計都可以
tg 我傾下計

Qa即係咩黎 我而家學緊python諗緊可以點轉去做P仔

testing uat/sit
寫下test case

依家qa 要識selenium
唔可以淨係靠人手狂click

學python係香港可以搵到咩工做

一定無java c#咁多
但都無記錯aftership 用python 做backend
再唔係做data anaylst 囉
data analyst 近半都係python或者vba

咁等我係下年開始搵下先

無話死唔死
呢家請緊25k fg果堆工都係寫網頁
叻仔既寫幾年網頁上SA
人工一定升得快過你一入行就backend

巴打 可能出年先轉工
可以tg傾下計？

唔明佢點解睇唔起web

it好多垃圾做壞市,不思進取
根本唔識撈
咩行業都有高有低
我同學又係寫web,由freelance寫到有間公司
d野多到有時要我呢個network既幫下佢手做

係人都知的上市公司，年年人工加好少9成係p記啦

三大定律
1. 唔做細公司/startup
2. 唔做help desk support
3. 頭幾年不停轉工

上市公司可以係誠哥果d架喎

寫web根本近年香港最好搵
香港老闆普遍重視做到就得 唔理效率
backend反而好難發圍

好多人唔知自己做緊乜
it,information technology
technology,科技
科技日新月異,但係香港做it既好多都好廢既原因係
諗住學一套做死一世,做會計都要去交流啦
我講得太多,唔應該點醒d人

唔係P_ _ _，呢間太出名唔會入

我8年exp 20k 咁悲劇就係寫php，
轉工時D 公司要求我另識寫Android/iOS 才肯俾 > 20k ,
不然就勁壓我價，所以同行都認為PHP冇錢途要學其他野

唔知點解php 收晒皮
要用nodejs
明明做返相同既野

做判頭咪好搵 做細既咪又係得個做字

個速度差好遠
你呢個態度做IT一定死

Lm學野

我係agent狗一隻
有興趣IT Support位可tg我，好pay過你而家

黃豆咁撚大粒個間?